人民日報：以國安法應對攬炒風險

人民日報：中央建全香港國安法是權力和責任所在
21.05.2020 23:42

官方人民日報發表評論文章，形容人大會議將審議通過《建立健全香港特區維護國家安全的法律制度和執行機制的決定》，是維護國家安全的重要舉措，亦是維護“一國兩制”的根本之策，文章指，國家安全立法屬於中央事權，在香港特區國家安全受到現實威脅和嚴重損害、特別行政區政府根本無法自行完成立法的情況下，中央主動從國家層面進行有關立法，正是為了補上國家安全存在的漏洞，把面臨脫軌危險的“一國兩制”拉回正軌及繫上安全帶。中央主動填補法律漏洞，為“一國兩制”修堤築壩，這既是不得已而為，也是權力和責任所在。

文章說，香港已經成為國家安全的一個突出風險點。這個風險，來自“港獨”組織和本土激進分離勢力的活動日益猖獗，來自反對派毫無底線的社會攬炒、經濟攬炒、政治攬炒，來自暴力恐怖活動的不斷升級，來自外部勢力赤裸裸地干涉香港事務，來自“台獨”“港獨”勢力的勾結合作，無不嚴重挑戰“一國兩制”原則底線，無不對國家主權安全造成嚴重危害。

只要香港變左焦土 就唔會俾人攬炒啦

原來小數派咁驚攬炒

呢個世界根本無台獨呢樣嘢，點同個唔存在嘅勢力勾結

以國安法完成攬炒成果

佢係用國安法成功攬炒喎

為左唔比攬炒，我先將佢變成焦土睇你炒到咩野

國安法就係攬炒
多謝人民日報

2011年到2020年樓價負擔指數由11升到21
即係人工被大減一半
其實經濟點攬炒對打工仔都完全無影響

係加速攬炒喎

我地抗爭要成功 首要改變返我地套mindset

以國安法加速攬炒

攬炒就係要國安法 計已中

中共最興set稻草人轉移視線

加速攬炒

大家贏了

中國真係好野

禁止港獨台獨勾結，可以激D禁止香港人同台灣人做朋友

人民日報造反！發表加速攬炒言論

中共終於中計了
攬炒計劃成功了
估唔到習近平真係蠢到咁

以焦土應對攬炒
真天才

香港行國安法本身就係進一步鼓勵台灣人搞台獨

又話影響唔到香港，轉個頭依家咁驚呀